[邏輯問題]同班大食嘅FD一齊食放題/任食真係會抵d?

其實有冇人諗過呢個問題？

每位168,無論你約左幾多大食朋友一齊食，大家都係比咁多錢食放題/任食鍋
咁何來抵呢

對個d大食嘅人咪抵囉，你又俾168我又俾168
但我食左嘅野係你兩倍

咁其實係細食嘅人比較唔抵啵

大家點睇

不嬲細食既人都係揾d 貴夾唔飽最著數

所以好難明點解d人覺得夾d大食fd食放題係抵d

咩邏輯

比少左仲唔抵d

搵大食既fd一齊食可以叫10款唔同既野食，細食既可以每款食少少剩低既等大食fd清哂佢

搵細食fd一齊食可能只可以食到4-5款野食，咁係唔係抵d

假設三個人食 三個細食比$300 食左人地$300野
宜家3個人食 一個大食 錢照係$300 食左人地$500野係咪抵左
前設係你抵嘅定義係計每人定係成張單

你個assumption根本戇撚尻
你同人地食飯不嬲都係AA架啦
何來有出現過成張單計?

如果係以金錢因素以外黎講係ok嘅
但呢度講嘅就真係金錢花費上好似抵左

大家都係同一價錢，邊度比少左？？

你真係未同過真正大食ge friend食飯
可以趁你講緊野ge時間食左大半ge野食

有錢人出晒係唔同d

但問題正常一班人食，大家都係比咁多
唔會話有條友食多d野搞到其他人俾少d

唔係放題/任食，咪要比多d囉

問題係唔會搞到其他人俾少左
大家都係俾咁多錢，而我食得多嘅話
咁只會係得我抵左，唔會影響其他人

利申：我就係趁人講緊野ge時間食左大半ge野食個位

睇標題

其實幾時有人講過大班fd食放題會抵d

求神人解答背後邏輯

我身邊d人全部都係咁講
聽到黑人問號